經濟師：越南人力充足成本低 愈來愈多港商赴當地投資

有經濟師指，愈來愈多港商到越南投資，因為成本低、人力資源充足。

有在當地發展多年的港商說，近年越南的投資環境有波動，但認為兩年前的排外事件不會重演。他又提醒港商不要認為當地相對落後，就試圖以不法手段做生意。

十年前都聽過啦

致命復活

d 越南妹真係個個細細粒瘦底大波

you have 10 second to save your mon

越南妹正

死左都唔知道咩事

連仔真係戇鳩仔

色字頭上？

陣個頭咪燒撚左你間廠

你近5年去過越南未?

之前互太先比人封廠封左大半年

無啦啦封左條路
政府又唔做野

政治果度真係有心清算共產黨局面
仲搞三權分立、多黨執政

治安係差d 交通係亂
不過班港商應該普遍係大陸混過驚乜春

越南妹張圖MORE

共產國家

收左皮好耐

唔少廠佬近年都由支那搬左過去越南

你會打爆佢個Mon?

越南玫瑰

有廠佬係自己間廠度掛五星廠

係咪抵死?

有廠佬係自己間廠度掛五星旗

係咪抵死?

越南先係最差
求其搵條友9up,兩句等D傻西接火棒姐

連登仔對越南既印象仲停留起20年前

屌 上次去峴港一條正既越南妹都見唔到
可能胡志明市先有

點差？
佢咪即係80年代既支那咁

咁少圖點討論?

你都ON

支那搬廠走
印尼 / 緬甸 / 柬埔寨 / 越南
你揀邊度?

越南妹MORE

胡志明市

依都好多好日本同南韓佬響越南Myanmar做生意

支那人又話係外國衝突地方，係車上掛支那國旗就會安全？

之前有間香港上市做鞋既代工廠老闆俾越南仔殺左好似
仲有啲台商都死過人
不了

胡志明市啲學生妹正撚到

唔通以前支那又少呢d 新聞咩？

住過越南未
越南妹好主動又好攻心計對外國人
依家仲要好多都識外語

大陸妹夠攻心計

生意佬連女人都顧唔掂就咪做生意
而家又唔係講去移民生活

不你老味咩

支那最好？

因為你去到越南, 你係有錢囉

你試下有10億身家係香港
港女都會攻心計

燒支那廠

幾中point

印尼妹正d 白嗰d真係好正 睇唔出

越南

你都on99

我公司四個地方都有公司，真係揀我會揀緬甸
講法制，越南係四個國家入面最差，然後到柬埔寨，緬甸其實有好多英治時期嘅架構留低，差極有限

講人的話，叫你去做生意唔係叫雞 ，其實四個地方都貪架啦，但係越南人古惑，印尼人懶，柬埔寨同緬甸人相對比較純品

發展程度方面，緬甸同柬埔寨仲有好多空間發展，相比之下印尼同越南已經比較接近已發展，有多越南廠都已經嫌人工高搬左去柬埔寨啦

其實8,90年代好多台商日商已經喺東南亞開廠，係搞極都無起色
點知支共一打開門口
下面班契弟又爛做襟屌
先一下變咗世界工廠
詳情可以睇島耕作

緬甸有軍政府前科，打橫黎有法制都冇用。印尼會排華，柬埔寨冇咩出海口，發展受限。越南地理上算係比較好，個政府似乎比較正常。而且越南一向要做印支大佬，其他國家唔係佢玩。

反而點解泰國攪左咁耐都係咁差

有十億仲使畀港女攻心計?

越南同當初改革開放嘅中國冇分別, 都係人治社會, 毫無規矩, 當時中國仲會賣下啲港商賬, 但去越南就…

又水人過去,之後政府默許排華,大眾趁火打刧

on9
依家嗰d好撚白㗎

你知唔知咩叫攻心計?

呢條女真係好撚正 由出名到依家女都生埋都咁正

其實緬甸真係OK的
英文程度又OK
D囡囡都唔錯, 擔得又抬得
但D樓係貴D
冇記錯仰光D樓都成5000-6000蚊港紙一呎

越南去玩下就好
而且記得要畀錢
諗住食免費餐最後上晒身就得不償失
住就不了

講野時不了

班同學係Ga 但佢地英文幾好 屌打香港人
可能語系唔同

越南其實只係行緊中共80年代條路
即係玩血汗工廠

人工低, 物價低, D外國人自然會去你個國家投資嫁啦
當你既人工和物價上升, D外國人自然就會走佬, 再去第二個人工/物價更低既國家
就好似外國人現在離開中國一樣.......都係因為中國人工物價上升

越南實際上仲算玩緊共産，正常